世越號船難300人死亡獻祭？ 陰謀論者控朴槿惠邪教計劃

南韓總統朴槿惠近日陷入「閨蜜崔順實干政」風波，同時還被爆出是崔的父親崔泰敏創立邪教「永生教」的成員，讓她現在被稱為「影子總統」。此外，有大陸網友提出陰謀論，指出2年前造成3百人罹難的「世越號」（Sewol）船難，恐怕也是邪教所為，雖然穿鑿附會成分居多，但也有不少網友認為不無可能。

南韓「世越號」（Sewol）船難在2014年4月16日造成304人罹難、142人受傷，南韓光州地方法院當時宣判，船長李俊錫犯下遺棄致死傷罪等，判決有期徒刑36年；輪機長朴某犯下殺人罪，判有期徒刑30年；其餘13名船員有期徒刑5至20年不等。

據傳言，「世越號」翻船造成數百名學生喪生，船主就是宗教「救援派」創始人俞炳彥，疑似與永生教有所連繫，這次災難並非天災，而是人為，韓國民間也傳出船難是邪教的「獻祭儀式」的說法。邪教與政治在韓國的關係錯綜複雜，可謂共存共生，宗教需要政客幫忙擴大影響力，政客則需要信眾來增加選票。

有人整理當年「世越號」事件疑點，指出事故前一天，南韓當局修改相關法律，允許一等航海士代理船長職務，還規定一等航海士可以由總統直接指定；再者，同樣在前一天，學生們原本計畫乘坐的船被換成了世越號，而且船長也在同一天被傳成了救援派的信徒，連負責安管的職員也在同一天被換掉；最有爭議的一點，是前一天港口原本計畫出港的10艘船，都因為大霧而取消了航行，只有世越號決定強行出航。

種種疑點都讓「邪教論」的質疑甚囂塵上，甚至有說法是這場船難是為了犧牲300人性命，復活崔順實的父親崔泰民，還有傳言朴槿惠在世越號沉船事故發生後7個小時失蹤，就是因為參加邪教的神祕儀式。

以上諸多傳言當然未被證實，但面對國內對於「閨蜜干政」、「世越號船難」、「邪教說」等眾多質疑，已經讓朴槿惠的民調慘跌到谷底，如何順利面對這場風波，還考驗南韓當局的實力與智慧。

20161030

2016

咁又真係好鬼 成班士兵收order 唔救人

成隻船出事 重有人落指令 叫班學生唔好走

屌你老母回帶西

朴謹惠點邪都唔及賤種文在寅賣國

其實點解韓國咁多殊樂咇咇
幾年就爆一單大野

早排咪就係邪教搞到爆疫情, 邪教大國

2021邪教仍然存在

台鐵出軌》分析事故「三大疑點」 學者：全指向人為破壞

想一再暗示？

其實台灣都有好多邪教

此外，有大陸網友提出陰謀論，指出2年前造成3百人罹難的「世越號」（Sewol）船難

南韓「世越號」（Sewol）船難在2014年4月16日造成304人罹難

回帶回到餅帶打kick 呀？2016 年拎出黎講？

其實佢當時真係搞近個獻祭, 如果成功左南韓會統治全世界.
但本身個獻祭要最純潔既童男童女, 童男係連飛機都未打過既青頭仔, 童女唔單止係未破身既處女, 係要講仆街會打冷震, 連摸下自已個閪都要自殺既聖女.
但朴槿惠唔記得左依家係20世紀

邪教用活人祭獻不嬲都唔係啲咩陰謀論嘢
一般人接受唔到咪會選擇唔信

想知更多

點擊此處

你係咪邪教成員

正邪只係一念之間